# Ejercicio 15

**Demostrar que dada una gramática regular a derecha se puede obtener una gramática regular a izquierda equivalente.**

Sea $G$ una gramática regular a derecha.

1. Convertimos la gramática $G$ en el autómata $M_G$ tal que $\mathcal{L}(M_G) = \mathcal{L}(G)$.
2. Construimos el autómata reverso $M_G^r$ tal que $\mathcal{L}(M_G^r) = \mathcal{L}(M_G)^r$.
3. Convertimos $M_G^r$ en la gramática regular a derecha $G'^r$ tal que $\mathcal{L}(G'^r) = \mathcal{L}(M_G^r)$.
4. Construimos la gramática $G'$ a partir de $G'^r$ revirtiendo todas las producciones tal que $\mathcal{L}(G') = \mathcal{L}(G'^r)^r$.

Se mantiene el mismo lenguaje pues:

$\mathcal{L}(G') = \mathcal{L}(G'^r)^r = \mathcal{L}(M_G^r)^r = (\mathcal{L}(M_G)^r)^r = \mathcal{L}(M_G) = \mathcal{L}(G)$

Veamos que la gramática $G'$ es regular a izquierda. En el paso (3) al pasar del autómata $M_G^r$ a la gramática $G'^r$ obtenemos una gramática regular a derecha por cómo es el algoritmo de pasaje de autómata a gramática.

Como $G'^r$ es regular a derecha, todas sus producciones tienen alguna de estas 3 formas ($A,B$ no terminales, $a \in \Sigma$):

- $A \rightarrow a B$
- $A \rightarrow a$
- $A \rightarrow \lambda$

En el paso (4), cuando construimos $G'$, revertimos todas las producciones de $G'^r$. Esto da lugar a que todas las producciones de $G'$ tienen alguna de estas 3 formas:

- $A \rightarrow B a$
- $A \rightarrow a$
- $A \rightarrow \lambda$

Luego $G'$ es una gramática regular a izquierda.
